fg 編輯 13k 無年假 應唔應該返？

非8大中文系
啲細網媒公司來 無年假係咪好正常

點解會無Al

年假法例規定最少7日

可以告佢

如果你番工時間係418，無年假係犯法
可能佢無年假既意思係佢指定左你要放邊7日？
咁就得

唔係8大俾31k你好無
你有料就唔使taKe呢個offer

無Al犯法

我12k都做 快點給我

benefits: hk public holidays

珍

法例7日大假喎 假膠？

即係跟勞工法例 做滿一年先有年假放

點會無呀
犯法喎師兄

Take咗先快手搵第二份再quit呢份

想入大眾/樂思呢啲大公司
其他細公司編輯係咪都係呢啲價？

即係第一年無 有啲係過左probation 就有得放 呢個就唔係囉

編輯記者呢啲都係咁嘅價
聽講係

跟法例做夠3個月先有年假
唔洗夠1年

勞工署完全唔係保障勞工

傳媒呢行13K入職但係咁啦
一入侯門深似海，建議搵其他工

無50k唔返

法例係做夠一年先會有7日大假
好多公司都會過probation就俾pro rata 不過係discretion嚟，唔一定有

無其他offer我會做下先，唔岩做即劈佢，岩做嘅都搵定下份，尼啲公司做唔長

我係想做編輯唔係傳媒。。
想做教材出版社嘅編輯
但全部都唔請fg 我焗住要搵份編輯tittle嘅工草經驗

多謝你阿
突然覺得好鼓勵

所以咪話咁嘅閪工得13k係咪好閪 成日大公司低人工都唔緊要 啲細公司都仲咁低人工

傳媒業有邊份係公司福利會好

而且樓主又要嫌份工閪又要嫌人公司細又要嫌人工低
但明明自己連八大都入唔到而且講野仲1999

你講呢兩個名人工一樣係咁低
唔好發夢

譚仔阿姐都17-20K
你諗清楚.

為咗個title做到自己咁賤好咩

13k你咪做返13k嘅工作就得

後生仔最緊要唔好怕蝕底
慢慢學慢慢做

咁叫無年假咩

譚仔依家都18k...

咁仲有需要問咩

但第一年冇得放 人都癲

痴線，7日al法例黎嫁喎

返黎做咩？有野學？

開得出呢啲條款既老細都唔算係人，返左你都唔好旨意有好待遇

話俾你聽好難
利申我試過諗住咁
見過幾份都唔得
本身無相關學科degree就收得皮
當你有相關學科 俾你轉都係由頭做起

返 返半年、一年都好
之後再搵第二份
起碼cv多咗啲嘢寫

7年前之前做過10k 返10個鐘
未過試用仲扣埋紅日錢 得返9k

即係讀中文再加有編輯經驗都跳唔到其他？

10個鐘係連埋ot?

當學下點做編輯

想做番中文相關嘅工作
我諗唔到可以入邊行

正臭閪串柒柒咁 抵你冇假

其實頭一年已經儲到7日大假但冇得放住，不過條友講野1999啫

Benefits: Salary provided, MPF, Public holidays

即係都係10幾k?

佢地唔會當你編輯經驗係咩一回事
因為傳媒編輯同教材編輯好唔同 (佢地覺得)
就算你本身讀中文你都要做下written test

佢本身出呢啲offer我以為係正常
問完身邊嘅屋企人成年人先發現原來佢地咁閪
請我果陣仲乜都無講 就咁叫我返工
問一句答一句

非八大中文系fg
出夠20k 比20AL 你好唔好？
成12月先有offer 就諗下自己係咩料先啦
冇錢又冇其他offer 未take lor, 有得你揀咩？
有錢另計

所謂編輯，其實好大機會要你做埋記者果份

嗰d咩後生仔捱下唔怕嘥鳩氣啦
我讀llb fg有in過做傳媒
個dept head打黎話 我地出得12k好老實做多幾年都係15k
你做返law firm算啦
呢行比你升又加得幾多啫

咁想要入行教材編輯係咪無機
我見佢地招聘係咁請人 但就無話請下啲實習
反而台灣就有好多

我上個月先開始搵工。。

呢個位即係公司賭緊你做一年一定走
一間公司有咁即 mentality 代表咩就留返比你解釋

Law firm會請讀中文嘅人架？

係阿 佢要我做埋電話訪問
本身諗住做教材編輯就係可以自閉毒撚咁做自己野

呢個似係carry forward嘅期限
當你做滿12月後，年假就會累積
僱主想限制你最多累積（12個月+12個月）期間所得嘅年假

未架 呢行真係俾狗做的

Ching有無咩建議 講到我想推左份job佢了
係咪唔好繼續搵編輯好啲？

咁呢份工做咗幾耐

佢個招聘要求同做嘅野完全唔相關
事關我見到大眾不停請緊人 隔左半個月send多次都係無回音

讀pgde啦 做ta仲好

好心呢啲post咪撚推

自己上勞工處睇撚完先問啦樓主 係咪弱智

我見好似好難入 一年好似收好少人 應該未輪到我呢啲野雞大學份
不過我身邊啲同學仔都做緊ta

？
打咗去問啦一早 問完先問下呢啲公司開埋口埋話跟勞工法例 返唔返好 係咪正常
佢比呢個offer果陣我以為係正常 問完身邊嘅人先知好似唔係好正常
Btw謝謝你用不推文

2021 fg都揾哂工啦喎

咁我又真係諗住做一年就走嘅
其實係咪好多細公司都係諗住fg 做一年就走

編輯係呢個價

即係唔會過2？
同埋我想問下行政工作係咪要識會計先可以升上去？
諗緊行政助理嘅工作

網媒編輯要做既野好似同教材要做既唔係好同
校對可能仲好

你口口聲聲想做中文相關既野
又係FG 你想要幾K
你做中文相關既野 又唔係教書
30歲呢行比20K比你都已經係執到
連行情係點都唔知話想入行

8大都無 又零經驗想做教科書編輯
你知唔知一年中大中文有幾多人畢業
都未輪到果D 點輪到你

LLB呀

上年fg入去做15k,今年加左3%，每年應該差唔多。但就冇做到上面啲人話買單執貨

你知唔知文科相關既工FG好多都無20K
妹 唔好發春秋大夢啦
要20K你搵過第二D工啦

我就係諗住中大班人會去晒爭pgde 我先諗住編輯競爭無咁大
就係唔知行情先上來問
所以咪講緊拎呢份工嘅經驗跳唔跳到去教科書編輯
如果唔得咪放棄

你做一年走
年假咪變錢/扣通知期
冇損失㗎

有啲大公司都係咁
每做夠一年就入十幾日AL落員工account
HR表示易計d

唔係fg20k 想知一路跳上去會唔會有

跳到
但工作內容唔係好似
你當做2年 再去見教科書編輯
但對面照開新手價比你
我估13，4，5k左右
你接唔接受到呢種人工?

遲早實有會但可能同年既已經30k up

會有……
反而媒體公司會加得快少少
教科書編輯就無咁快1唔會有
除非做7，8年 編過D勁野

邊間咁撚仆街年假都無

冇大學
請你仲想點

除咗政府低層

有幾多份工真係會跟足scope of work 嚟叫你做嘢

llb no pcll？

13k?狗也不屌啦

事實就係係香港
依類文化藝術工種
你唔係成名或者有背景
根本好難發圍
三四十歲仲係三萬根本唔夠生活

勸你有offer 可以做住先
唔係每人都一出嚟就搵15K 16K
尤其今時今日咁大競爭 你唔做好快就有人補
仲有好多大陸專才 台灣人落嚟爭飯食

咁當然如果好閪嘅就快d quit
我都唔係想點人去捱

根本香港成個社會都輕視文化/藝術工作
做老師啦，其他嘢業餘玩下算

你諗得呢個問題證明你弱智

弱智仔係返呢D工嫁啦
返你就返啦

Ching轉左乜

非8大都爭到老師位嘅咩

你識唔撚識勞工法例

我識個fd中大中文畢業為編輯夢入三中商做

fg得10k 扣埋強姦金得4位數 做2年先有13k

入行前真係要諗清楚

射, 我都係咁, 上司唔理,
但簽假紙條友開始煩

冇年假就預咗啲人射啦

犯法架喎

過來人

同樣係為興趣喺自己鐘意嘅行業碌左幾年都未有20k

然後到俾舊同學睇唔起、女朋友要分手
先至明白行頭限制，係搵唔到就搵唔到

當然如果你正職係「老婆」，我鼓勵你做自己鐘意嘅事

聽到都覺得慘 見到將來嘅自己
我只係覺得呢行好似做得有信心啲 係自己熟悉嘅嘢
咁睇嚟我都係轉行好啲 但唔知有咩好做 揸住科乞食中文

我都諗緊好無咁 一路搵工一路射波去interview

中大中文唔做老師去做編輯 都少癲
Ching講到我開始懷疑自己

我個陣日日叫佢轉工 唔好晒時間
但佢都係堅持做落去咁我都唯有支持

不過依家聽佢講日日瘋狂ot 放假都要上深圳仲要無錢收個種

係囉, 細firm就咪咁煩
好聲好氣提兩句咪算, 比hr條友單打好煩

文科嘅悲哀 如果轉工佢會轉邊行

黐線, 哩個salary點解要入三中商?
入細publisher唔好

等開飯咪做住先, 騎牛搵馬, 係咁咖啦

其實唔等開飯 所以我就上來問清楚諗清楚先
我媽咪做sales出身 叫我第一份工要簡得好小心
唔好入錯行

Benefits: 7 days AL, MPF

第一份工, 係你當佢第一份工, 佢先係第一份工。
做完鳩工唔想做, 再搵工時, 咪話之前炒散。

作為行內人，我可以話你知，教科書出版社人工都唔會特別高，要有心理準備。
另外，你可以先去做下其他紙媒嘅編輯，一兩年後再send cv

3個月變一年

13k呢行算係咁
如果你好等錢洗咪騎牛搵馬囉
唔係就唔好take啦 呢行要靠熱誠先頂得順

識寫嘢，讀中文其實好多工都得
最近都有請咩法定語文主任、新聞主任之類

藝術行政有冇興趣？

9k

冇撚嘢呀，仲做呢行？
假冇得放，錢又唔多
你搵工第份工啦，FG 第一份工就轉去其他行業，最易話為

其實係咪好多工頭一年冇得放AL?

有興趣架都 我都見到好多係請主任
但唔見有低級職位
藝術行政嘅工作有啲咩

做住先 但入到去唔好同間公司講感情
記得騎牛搵馬 ot冇錢的話夠鐘就收工

唔係無 ，係下年放返。法例都係寫AL係累計。但好多公司都唔介意，年頭已經可以放全年嘅AL

我身邊果啲fg多數係過咗probation 就比你第一年放AL

unwire?

p記

係囉
一年後先俾放, 間公司唔方好

其實依啲政府主任位都係俾大學畢業生考入去

最近個post 先有人講讀城理浸都考到EO

Art Admin 好廣喎，由表演場地、藝團、畫廊、博物館等，都要有人做行政野..

回返你上面講，俾人踩又唔會話覺得慘嘅，諗返都係自己攞嚟

最後花左兩年時間鋪路

全部都係隸屬政府 ？要考左佢個試先有資格in
諗起佢之後要宣誓就覺得好噁心

仲做緊，再講就自爆，只可以講係主科

即係編輯呢行都唔洗再考慮了？
我唔係十分鐘意 只係覺得呢類工我有信心handle得好啲

如果你喺台垃圾讀中文系就收皮了
去見樓面算數啦

如果你好熱誠咪試下囉 但如果你係想打份工既 唔好入啦
人工 前景 福利同出面差好撚遠

咁你覺得行政助理前景好無

咪又係普通文職
起碼有得升下 hea啲

搵下一份工唔寫落cv咪第1份工

下 唔係啦 正正常常去content farm做13k都仲有12日AL

個價真係低
但係非8大仲想點

好撚認真咁同你講
咪撚on9啦

年年三大文社科畢業係一車車咁推出嚟，大撚把編輯係三大畢業
係求其一份FG工的interview 都會踢走幾件果隻，同埋就算30年前都大把三大文科畢業做編輯啦，更何況宜家的三大畢業門檻咁低

你覺得三大畢業一定飛黃騰達，唔會做編輯
只係你唔認識社會的殘酷，亦睇少左編輯呢份工作

無年假已經唔需要諗
有工何用？

係
三大FG出黎搵到13K編輯努力緊時
見到呢個Post真係會嘔血

入行做傳媒人地對你嘅印象就係傳媒
我嗰陣見工人哋仲問我做唔做教育版，話適合我
我建議你想做就繼續等下

無年假 犯法

係要返夠一年先有

Free

冇工開咪做住先 日日量地都唔係辦法架

做editor真係戇鳩 當年有諗過做但係有師姐做咗八年都冇20k即時放棄呢個諗法 香港文字工作唔值錢啦 而且仲係非八大

要中英文都打得喎

係返夠一年先可以放

做夠三個月唔撈，AL用錢計番比你，跟正勞工例係要做滿一年先有AL放

我識中大中史嘅人都係類似咁

你都係直接搵出版社編輯做啦
唔同行業嘅編輯根本唔相關
衰啲講句你喺度做網媒
唔通過兩年轉工 由頭開始袋13K咩

好啦！咁我都係推左佢好了 唔好頂爛市

做文字工作真係搵得少
勸你唔好諗
做網媒都係咁上下架咋
不如疊埋心水考政府工

你未搵到工咪邊做邊搵囉

總好過痞登

垃圾工一份

預乞食成世先好喺香港做文化工作
其中最乞係文字
仲要做耐咗會限死後路
博物館就話好啲

我相信讀得中文major嘅，英文唔會差得去邊

博物館叫做有前途嘅其實咪又係得LCSD

係，但無論做咩文化工作都好，千 萬 不 要 做 ngo！除非你屋企好有錢

做拍賣行、畫廊人工都唔高

係做五年十年都仲係低到仆街
除非做到curator，就fair少少

咁唔係無年假

表達能力咁低，唔建議你做編輯

所以我推左了
不過照你咁講佢地睇完我篇稿都仲要請我真係好低賤

13k嘅工，得罪講句有幾多人會考慮

好似樓上所講對編輯好有熱誠嘅人
樓上仲有位Ching話三大中文大把人衝出來做編輯
又有位Ching話編輯係呢啲價位
所以我都分唔到到底係多人做定係無人做了
點都好啦 應該都唔會再考慮呢行